---
title: >-
    شمارهٔ ۴۰
---
# شمارهٔ ۴۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سخن از خود رود چون گرد سر گردد زبانش را</p></div>
<div class="m2"><p>تبسّم آب می‌گردد چو می‌بوسد دهانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چنان سر داده رخش جلوه در میدان بی‌باکی</p></div>
<div class="m2"><p>که نتواند گرفتن دست تمکین هم‌‌عنانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو مویی گشته‌ام باریک و با این ناتوانی‌ها</p></div>
<div class="m2"><p>به صد دقّت تصوّر می‌کنم موی میانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بدان نیّت که یابم فرصت یک سجده بر خاکش</p></div>
<div class="m2"><p>هزاران بوسه بر لب نذر دارم آستانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شهیدی کو سپارد جان به یاد زلف مشکینش</p></div>
<div class="m2"><p>هما در عطسه افتد چون ببوید استخوانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>هنوز از مصر تا کنعان توان ره بی‌بلد رفتن</p></div>
<div class="m2"><p>که بوی پیرهن ره می‌نماید کاروانش را</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>زبان گوشة چشمش به من پیوسته در حرفست</p></div>
<div class="m2"><p>ولی فیّاض جز من کس نمی‌فهمد زبانش را</p></div></div>